export default Dnt4 = [
    {
        question: "1. పాముకాటు నుండి రక్షణ పొందడానికి ఈ క్రింది ఆల్కలాయిడను ఉపయోగిస్తారు.",
        options: ["A) క్వి నైన్", "B) రిసర్ఫిన్", "C) కెఫెన్", "D) నింబిన్"],
        correct_option: "B) రిసర్ఫిన్"
    },

    {
        question: "2. ఈ కింది వానిలో విసర్జక అవయవము లేని జంతువును గుర్తించండి.",
        options: ["A) పక్షి", "B) అమీబా", "C) స్పంజికలు", "D) B మరియు C"],
        correct_option: "D) B మరియు C"
    },

    {
        question: "3. ఒక వ్యక్తికి కాళ్ళు, చేతులు ఉబ్బిపోయాయి. నీరసం అలసట వస్తుంది. అతనిలో ఈ అవయవం పాడై ఉండవచ్చు.",
        options: ["A) మూత్రపిండం", "B) మెదడు", "C) గుండె", "D) కాలేయం"],
        correct_option: "A) మూత్రపిండం"
    },

    {
        question: "4. క్రింది వాటిలో సరిగ్గా లేని జత ఏది?",
        options: ["A) ప్లాటి హెల్మింథిస్ – జ్వాలకణాలు", "B) ఆగ్రోపొడ – మాల్ఫీజియన్ నాళికలు", "C) మొలస్కా – మెటానెఫ్రీడియా", "D) ప్రోటోజోవా – జల ప్రసరణ వ్యవస్థ"],
        correct_option: "D) ప్రోటోజోవా – జల ప్రసరణ వ్యవస్థ"
    },
    {
        question: "5. ఈ క్రింది పటములో ‘X’ ను గుర్తించుము.",
        options: ["A) బౌమన్ గుళిక", "B) సిర", "C) నాళము", "D) కప్పు"],
        correct_option: "A) బౌమన్ గుళిక"
    },

    {
        question: "6. మాల్ఫీజియన్ నాళికలు విసర్జకావయవములుగా గల జీవి ………",
        options: ["A) వానపాము", "B) బొద్దింక", "C) ఏలికపాము", "D) ప్లనేరియా"],
        correct_option: "B) బొద్దింక"
    },
    {
        question: "7. రక్తంలోని వ్యర్థ పదార్థాలను ఏ విధంగా గుర్తిస్తారు?",
        options: ["A) స్కానింగ్ ద్వారా", "B) మూత్ర పరీక్ష ద్వారా", "C) థర్మామీటర్ తో", "D) రక్తపరీక్ష ద్వారా"],
        correct_option: "B) మూత్ర పరీక్ష ద్వారా"
    },
    {
        question: "8. మన శరీరంలో మూత్రం ప్రయాణించే సరైన మార్గం",
        options: ["A) మూత్ర పిండాలు → మూత్ర నాళాలు → మూత్రాశయం → ప్రసేకం", "B) మూత్రనాళాలు → మూత్రాశయం → ప్రసేకం → మూత్రపిండాలు", "C) మూత్రాశయం → ప్రసేకం → మూత్రపిండాలు → మూత్రనాళాలు", "D) ప్రసేకం → మూత్రపిండాలు → మూత్రనాళాలు → మూత్రాశయం"],
        correct_option: "A) మూత్ర పిండాలు → మూత్ర నాళాలు → మూత్రాశయం → ప్రసేకం"
    },
    {
        question: "9. క్రింది స్లో చార్టును పూర్తి చేయుము.\n" +
            "వరణాత్మక . . అతిగా ఢత గల గుచ్చ గాలనం మూత్రం ఏర్పడడం",
        options: ["A) నాళికా స్రావం", "B) నాళికా వడబోత", "C) నాళికా విసర్జన", "D) మూత్రం ఏర్పడటం"],
        correct_option: "A) నాళికా స్రావం"
    },
    {
        question: "10. నేను ఒక మొక్కను. నా విత్తనాల నుండి జీవ ఇంధనం ఉత్పత్తి అవుతుంది. నేనెవరిని?",
        options: ["A) రబ్బరు మొక్క", "B) వేప మొక్క", "C) కాక్టస్ మొక్క", "D) జట్రోపా మొక్క"],
        correct_option: "D) జట్రోపా మొక్క"
    },
    {
        question: "11. మొలస్కాలో విసర్జక అవయవాలు ఏవి?",
        options: ["A) రెనెట్ కణాలు", "B) హరిత గ్రంథులు", "C) మెటా నెఫ్రీడియా", "D) మూత్రపిండాలు"],
        correct_option: "C) మెటా నెఫ్రీడియా"
    },
    {
        question: "12. మూత్రము ఏర్పడే విధానంలో ఈ క్రింది నాలుగు దశలు ఉన్నవి. వాటిని క్రమ పద్ధతిలో అమర్చండి.\n" +
            "i) వరణాత్మక పునఃశోషణ\n" +
            "ii) గుచ్చగాలనం\n" +
            "iii) అతిగాఢత గల మూత్రం ఏర్పడటం\n" +
            "iv) నాళికా స్రావం",
        options: ["A) (i), (ii), (iii), (iv)", "B) (iv), (iii), (ii), (i)", "C) (iii), (ii), (i), (iv)", "D) (ii), (i), (iv), (iii)"],
        correct_option: "D) (ii), (i), (iv), (iii)"
    }, {
        question: "13. సరైన జతను గుర్తించండి.",
        options: ["A) ప్రోటోజోవా – జ్వాలాకణాలు", "B) అనెలిడా – మూత్రపిండాలు", "C) ఇఖైనోడర్మేటా – నెఫ్రీడియా", "D) ఆర్రోపోడా – హరితగ్రంథులు"],
        correct_option: "D) ఆర్రోపోడా – హరితగ్రంథులు"
    },
    {
        question: "14. మూత్రం పసుపు రంగులో ఉండుటకు కారణము",
        options: ["A) బైలిరూబిన్", "B) యూరోక్రోమ్", "C) క్లోరైడ్లు", "D) క్రియాటినిన్"],
        correct_option: "B) యూరోక్రోమ్"
    },
    {
        question: "15. గ్రూపు — A గ్రూపు – B\n" +
            "i) ప్లాటి హెల్మింథస్ ( ) a) నెఫ్రిడియ\n" +
            "ii) అనెలిడ ( ) b) జ్వాలా కణాలు\n" +
            "iii) ఆర్రోపోడా ( ) మాల్ఫీజియన్ నాళికలు",
        options: ["A) i – b, ii – a, iii – c", "B) i – b, ii – c, iii – a", "C) i – a, ii – c, iii – b", "D) i – c, ii – b, iii – a"],
        correct_option: "A) i – b, ii – a, iii – c"
    },
    {
        question: "16. చర్మము : చెమట : : ఊపిరితిత్తులు : ………….",
        options: ["A) కార్బన్-డై-ఆక్సెడ్", "B) మలం", "C) యూరియా", "D) లాలాజలం"],
        correct_option: "A) కార్బన్-డై-ఆక్సెడ్"
    },

    {
        question: "17. మూత్రపిండాలను ఆరోగ్యంగా ఉంచుకొనుటకు నీవిచ్చే సలహాలేవి?",
        options: ["A) రక్తంలో చక్కెర స్థాయిని అదుపులో ఉంచుకోవడం", "B) పొగ తాగడం, మద్యం సేవించడం మానివేయడం", "C) రక్తపీడనంను అదుపులో ఉంచుకోవడం", "D) పైవన్నీ"],
        correct_option: "D) పైవన్నీ"
    },
    {
        question: "18. ప్లాటి హెల్మింథిస్ వర్గ జీవుల్లో విసర్జకావయవాలు",
        options: ["A) నెఫ్రిడియా", "B) జ్వాలాకణాలు", "C) హరిత గ్రంథులు", "D) మూత్ర పిండాలు"],
        correct_option: "B) జ్వాలాకణాలు"
    },
    {
        question: "19. కింది వాటిలో తప్పు వాక్యాన్ని గుర్తించండి.",
        options: ["A) మాంసకృత్తులు ఎక్కువగా ఉన్న ఆహారాన్ని తీసుకున్న వ్యక్తి మూత్రంలో యూరికామ్లం ఎక్కువగా ఉంటుంది", "B) మధుమేహం ఉన్నవారి మూత్రంలో చక్కెర ఉంటుంది.", "C) మూత్రం లేత పసుపురంగులో ఉండడానికి యూరోక్రోమ్ కారణం.", "D) ద్రవ పదార్థాలు లేదా నీరు ఎక్కువగా తీసుకునేవారు ఎక్కువసార్లు మూత్రానికి వెళతారు."],
        correct_option: "A) మాంసకృత్తులు ఎక్కువగా ఉన్న ఆహారాన్ని తీసుకున్న వ్యక్తి మూత్రంలో యూరికామ్లం ఎక్కువగా ఉంటుంది"
    },
]